發起洪災募捐 中國紅會僅籌二千元

節錄

發起洪災募捐 中國紅會僅籌二千元

重慶綦江洪過境，靠江邊的民居被淹。

中國自6月以來近26個省市遭遇水災，1,938萬人受影響。中國紅十字會在上月12日發起網上募捐賑災，至7月2日共20日只籌得2,000元（約2,195港元），與目標60萬（約65萬港元）金額只是九牛一毛。官方解釋水災關注度不足，但網民認為是因中國紅十字會臭名遠播。

。。。。。。
文章已經被刪去。

網民歸咎臭名遠播

不少網民不同意官方解釋，有網民稱：「想到武漢的捐款，想到當年汶川地震的捐贈物資，我沒法兒捐」、「畢竟是和世界其他紅十字會性質都不一樣的紅十字會」。中國紅十字會與國際紅十字會並無聯繫，中國紅十字會過往醜聞多多，郭美美案令人質疑慈款被個人挪用炫富，汶川地震亦揭出中國紅十字會收集的物資囤積，放到腐爛仍未交到所需人士。今年的武漢肺炎，中國紅十字會亦屢被指摘物資遭高層挪用。

中國慈善家/微博

支那人：你死你事，關我撚事

借個位 會員標籤功能

仲有人捐兩千先好野

血濃於水

見圖飲水

唔緊要，香港政府： 爭幾多，我貼

連中國人自己都知咩事
偏偏有啲香港人仲係on99咁

支那人：新聞都無講，鬼知咩

呢度私人贊助200蚊，去買件西裝啦。

正解 都封9哂 閪知咩 日日睇央視笑美國確診人數 以為自己係美國

反正香港政府會自動捐錢上去

中國冇水災
籌錢犯擾亂社會秩序

藍絲偽人垃圾捐錢未

倫伯: 靜啦

都話冇水災

可能唔係捐咗2000，係貪剩2000

eason死出黎籌款未

一講到呢D 藍絲小粉紅 就叻哥上身啦
我睇唔到 我唔知

你班藍屍唔捐錢愛國違反黨惡法

其實係捐咗20萬 但唔夠分就話得2000蚊 想你地可憐佢地

中間隔一隔 重有2千就執閪到啦